二十年來第一次！中國軍機穿越宮古海峽繞台，美國電戰機升空協防台灣

二十年來第一次！共軍頻威嚇，美國電戰機升空協防台灣

記者程彥豪、李政道／台北報導

中共軍機10日再度穿越宮古海峽，中共國防部自爆，過程中日本自衛隊F-15戰機曾經施放 干擾彈對共機造成飛安威脅，根據《三立新聞》掌握的獨家消息，當天連美軍都傳出有反 制作為！據了解，美軍透過情報交換提前得到消息，也派出海軍EP-3偵查機與RC-135電戰 機升空，全程緊盯中共軍機動態，而國防部也證實美日台之間有情報交換默契。對此軍事 專家分析，美軍電戰機有足夠能力對中共軍機進行電波干擾，如果對立情勢升溫還可能讓 共機迫降。

中共軍機兩度繞行台灣，國防部長馮世寬直奔大直衡山指揮所緊盯全程，而同一時間美軍 電戰偵察機也在空中反制。 美軍出動琉球嘉手納基地的海軍EP3偵察機升空緊盯，它的航程超過4400公里，是美軍電 子參數情蒐高手。

另外還有這架RC135電戰機負責高空偵查情蒐，飛航路逕超過5500公里，更能發射干擾電 波反制。

據了解，當共軍戰機起飛前，美軍兩架天空之眼電戰偵察機就已經提早待命，轟六等共軍 機隊行經台灣東海岸，兩架電偵機立刻從琉球嘉手納基地升空，同時蒐集路徑、武器型號 與電子參數，必要時還可能發射干擾電波。

軍事專家陳維浩：「電子干擾是個非常嚴重的戰術，可能會讓飛機有某種零部件的癱瘓。 」

軍方證實美日台情報交換，美方電戰機此時間接協助台灣，不僅是1996年台海飛彈危機後 首度再協防，更攸關共軍南海飛彈部署。

CNN主播：「中國對川普的回應在南海上空大作文章，能攜帶核彈的中國轟六轟炸機幾天 前飛越南海，傳遞中方外交所謂的強烈訊息。」

共軍機隊繞台進入南海，集結陸、海、空武力，挑戰美軍南海主控權，更間接促成美日台 聯合防堵中共勢力擴張。
（整理：實習編輯洪鈺雯）

係就快
唔知死

據了解，當共軍戰機起飛前，美軍兩架天空之眼電戰偵察機就已經提早待命，轟六等共軍 機隊行經台灣東海岸，兩架電偵機立刻從琉球嘉手納基地升空，同時蒐集路徑、武器型號 與電子參數，必要時還可能發射干擾電波。

軍事專家陳維浩：「電子干擾是個非常嚴重的戰術，可能會讓飛機有某種零部件的癱瘓。 」

笑撚左

睇到呢個位其實係咪已完？

大陸邊有得鬥

分分鐘連機師之前去左幾次廁所都知

大陸唔係話迫到日本要放干擾彈逃走咩
定係唔撚知個雷達一早已經俾人jam死左，以為係干擾彈攪到lock唔到人

轟六呀，好撚驚呀

留名

柒所共知

用轟六打飛機
美軍90年代揸部B-17黎巡航你驚唔驚